Had Elizabeth in staat geweest zijn oog te ontmoeten, ze heeft misschien gezien hoe goed het uitdrukking van oprechte vreugde, verspreid over zijn gezicht, werd hem; maar hoewel ze niet kon kijken, kon ze luisteren en vertelde hij haar gevoelens, die, om te bewijzen dat ze belangrijk voor hem waren, de zijne waren genegenheid elk moment waardevoller.
Ze liepen verder zonder te weten in welke richting.
Er was te veel aan worden gedacht en gevoeld en gezegd, voor aandacht voor andere objecten.
Ze snel geleerd dat ze veel verschuldigd waren voor hun huidige goede begrip aan de inspanningen van zijn tante, die hem bij haar terugkeer naar binnen riep Londen, en daar vertellen haar reis naar Longbourn, haar drijfveer, en de inhoud van haar gesprek met Elizabeth; dwingend door elke uitdrukking van de laatste die, in haar vrees, merkte met name haar perverseness en verzekering op; in de overtuiging dat een dergelijke relatie moet haar helpen om die belofte te bereiken van haar neef die ze had geweigerd te geven.
Maar helaas voor haar het ladyship, het effect was precies omgekeerd.
